教宗：因胎兒缺陷而墮胎 有如戴「白手套」作納粹優生學

教宗方濟各在昨日（16日）表示，若因在產前檢查發現胎兒有先天缺陷而進行墮胎，做法有如是戴着「白手套」推行納粹優生學。

方濟各在意大利一個家庭組織協會上發表演說，期間談及墮胎的問題，指即使孩子有病，亦應如上帝所允許般受到接納。

教宗憶道，自己年幼時曾聽老師說過一個故事，指如果孩子生來畸形，就會被人從山上扔下來。他感嘆有家庭選擇不生孩子，另一些家庭則進行產前檢查嬰兒是否有畸形。

對於在產前檢查發現問題而墮胎，教宗指這種做法是在謀殺孩子，批評人們為了讓自己生活安逸，而剝奪一條無辜的生命，「我痛苦地說，在上個世紀，全世界都對納粹為追求種族純潔的所作所為反感。而今天我們戴着白手套，做著同樣的事情。」

愛爾蘭上月進行公民投票中，結果近三分之二的選民投票贊成廢止憲法「第八修正案」，支持墮胎合法化。愛爾蘭為天主教國家，天主教及其支持者敦促人們投票挽救憲法第八修正案，但投票結果反映天主教神父在當地影響力已經大不如前。

相關報道：路透社／德國之聲

其實係

生個弱智出嚟二個都痛苦

所以要細路一生痛苦？

咪就係

唔洗養梗係講得口響，睇下張超雄個女

生出嚟成世有事係咪你地個教會你地個神幫手養

耶撚會話痛苦係上帝比人既考驗

教宗不嬲都on9

教宗以前都係納粹

唔洗你養梗係講乜都得
養得辛苦又唔係你
個仔又唔係你

信教都咁講

我唔會覺得驗到有不可治癒的基因病而墮胎係謀殺囉

你話做哂檢查都驗唔到就真係整定,但係明知係殘廢都生佢出黎,呢個又真係over左

耶撚真係好9麻煩
神父性侵小童都要如上帝所允許般受到接納

納粹係單以人種界定優秀人種，唔考慮智力健康等
依家係以嗰b健康嚟決定

種族優生（Racial hygiene），是一種由政府挑選出公認最強健、聰明和有道德的人來培育下一代的制度，與公共衛生和優生學有密切關聯。過去為達成目的曾用的手段包括放逐、隔離、強制絕育，或甚至滅絕各種不同的精神障礙、人種、身體殘疾、犯罪記錄和宗教信仰的人或團體。

但納粹係總之猶佬就收你皮喎

教宗自己有智力缺陷梗係噉講

猶太人係其中一範姐，德國佬自己有殘障都要收皮

五毛720S

點解神要創造個disabled 嘅人出黎

睇住佢地鳩叫失禁同埋佢地父母個傷心樣好撚過癮

依個神真係善良 定根本無神

神的旨意

墮胎就有問題，搞細路就無問題？

納粹係有絕症殘障就拉去死，但宜加講緊出生之前做墮胎

其次就係，納粹做過既唔等於一定係錯

食菜食生果
你就識揀d唔變唔爛嘅食
屌果d都食唔死人ga
鬼佬諗嘢真係無敵

神就係考驗你會唔會弱智到生佢出黎
你生就要受愚蠢既報應養佢一世

好似因為果陣德國佬覺得自勢基因優勝過任何一個種族
猶太人單純係首先被清洗果一群

冇人阻既話應該係全世界得返德國佬

我會落咗佢,反正向神祈禱懺悔,神都會原諒我

冇得輸

係

不過講黎冇意思啦
宜加又唔係去殺絕症病人，係出世之前墮胎咋嘛

咁明知個細路會係先天殘疾/貧血/老唐弱智都仲生，盞大家都辛苦，呢d先係不負責任

父母辛苦，細路痛苦，納税人洗多左錢養廢物，你教宗大愛養埋一份啦
比你label 成右翼優生法西斯都唔怕

教宗算唔算假代理人
以前耶蘇、摩西冒死都要救自己的信徒，但而家的教宗坐冷氣、嘴砲、搞交交穩定宗教地位宜係笑而不言

on9，生出黎你養呀，又唔係你養關你鳩乾咩

無錯，同埋最重要係根本唔會強制要你去墮左b，只係俾你有得揀要定唔要

煩過梵帝崗

上帝考驗

將來新納粹復興首先就係清除哂你班死大愛左膠

就係上帝失手整左你班連仔成日問問問，叫你信就信啦

神嘅考驗

如果生左個仔出嚟
佢係死毒撚
可唔可以人道毁滅？

左膠果種思考方式同文革上綱上線係一模一樣

落仔都係上帝嘅旨意

你養呀

教宗自己開個基金出黎養曬所有天主教國家嘅殘障兒童，佢咪有資格講依句野囉

上一任就係，呢個係南美洲出嚟，應該無。 不過都唔係咩好人， 奶共

係咪政府幫手養

墜胎係神嘅旨意
神指示我要去墜
屌
做乜都係神嘅旨意
都戇撚鳩鳩

你上帝搞鳩個bb，仲要唔比人落